{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites' ?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Thomas Edison",
              "Mark Zuckerberg",
              "Elon Musk"
            ],
            "Explication": "Steve Jobs, co-fondateur d'Apple Inc., était connu pour sa passion et sa vision, croyant en l'importance d'aimer son travail pour atteindre la grandeur."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure célèbre a dit : 'On rate 100% des tirs qu'on ne tente pas' ?",
            "TrueAnswer": "Wayne Gretzky",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Jordan",
              "Muhammad Ali",
              "Serena Williams"
            ],
            "Explication": "Wayne Gretzky, légendaire joueur de hockey sur glace, a souligné la valeur de prendre des risques et de saisir les opportunités pour réussir dans le sport et dans la vie."
          },
          {
            "Question": "Qui a inventé la phrase : 'Le seul voyage impossible est celui que l'on ne commence jamais' ?",
            "TrueAnswer": "Tony Robbins",
            "FalseAnswer": [
              "Oprah Winfrey",
              "Richard Branson",
              "Ellen DeGeneres"
            ],
            "Explication": "Tony Robbins, un célèbre coach de vie et conférencier motivant, encourage les gens à faire le premier pas vers leurs objectifs et leurs rêves, en mettant l'accent sur le pouvoir de commencer."
          },
          {
            "Question": "Quelle personne influente a dit : 'La meilleure façon de prédire l'avenir est de le créer' ?",
            "TrueAnswer": "Peter Drucker",
            "FalseAnswer": [
              "Warren Buffet",
              "Bill Gates",
              "Jeff Bezos"
            ],
            "Explication": "Peter Drucker, consultant en management, éducateur et auteur, prônait une prise de décision proactive et la création de son propre avenir à travers des actions et des innovations intentionnelles."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir dit : 'Le succès n'est pas final, l'échec n'est pas fatal : c'est le courage de continuer qui compte' ?",
            "TrueAnswer": "Winston Churchill",
            "FalseAnswer": [
              "Napoléon Bonaparte",
              "Abraham Lincoln",
              "Nelson Mandela"
            ],
            "Explication": "Winston Churchill, Premier ministre britannique pendant la Seconde Guerre mondiale, a mis en avant la résilience et la persévérance nécessaires pour faire face aux succès et aux revers dans la vie et le leadership."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure inspirante a dit : 'Crois en toi et tu es déjà à moitié chemin' ?",
            "TrueAnswer": "Theodore Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Mahatma Gandhi",
              "Martin Luther King Jr.",
              "Mère Teresa"
            ],
            "Explication": "Theodore Roosevelt, le 26e président des États-Unis, a incité les individus à avoir confiance en eux-mêmes et en leurs capacités, mettant l'accent sur l'importance de croire en soi."
          },
          {
            "Question": "À qui attribue-t-on la phrase : 'Je n'ai pas échoué. J'ai simplement trouvé 10 000 façons de ne pas y arriver' ?",
            "TrueAnswer": "Thomas Edison",
            "FalseAnswer": [
              "Albert Einstein",
              "Marie Curie",
              "Isaac Newton"
            ],
            "Explication": "Thomas Edison, l'inventeur de l'ampoule électrique, a démontré une mentalité résiliente et déterminée, considérant l'échec comme faisant partie du processus d'innovation et comme un pas vers le succès."
          },
          {
            "Question": "Quelle personnalité bien connue a dit : 'Le futur appartient à ceux qui croient en la beauté de leurs rêves' ?",
            "TrueAnswer": "Eleanor Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Amelia Earhart",
              "Rosa Parks",
              "Harriet Tubman"
            ],
            "Explication": "Eleanor Roosevelt, une figure politique et humanitaire de premier plan, a souligné l'importance de l'espoir, de l'aspiration et de la croyance inébranlable dans ses rêves pour façonner l'avenir."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit célèbrement : 'Peu importe la vitesse à laquelle vous allez, tant que vous ne vous arrêtez pas' ?",
            "TrueAnswer": "Confucius",
            "FalseAnswer": [
              "Bouddha",
              "Lao Tseu",
              "Socrate"
            ],
            "Explication": "Confucius, philosophe chinois, a encouragé la persévérance et l'effort continu, soulignant l'importance de la constance et de la détermination pour atteindre ses objectifs avec le temps."
          },
          {
            "Question": "Quelle personne influente a dit : 'La seule limite à notre réalisation de demain sera nos doutes d'aujourd'hui' ?",
            "TrueAnswer": "Franklin D. Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Ronald Reagan",
              "Barack Obama"
            ],
            "Explication": "Franklin D. Roosevelt, 32e président des États-Unis, a souligné l'impact des doutes sur les réalisations futures, mettant l'accent sur la nécessité de surmonter les incertitudes pour progresser."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir dit : 'Votre temps est limité, ne le gaspillez pas à vivre la vie de quelqu'un d'autre' ?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Elon Musk",
              "Mark Zuckerberg",
              "Bill Gates"
            ],
            "Explication": "Steve Jobs a souligné la valeur de l'individualité et de l'authenticité, exhortant les gens à poursuivre leur propre chemin et leurs aspirations sans être contraints par les attentes des autres."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure inspirante a dit : 'Vous devez être le changement que vous voulez voir dans le monde' ?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Mère Teresa",
              "Martin Luther King Jr."
            ],
            "Explication": "Mahatma Gandhi, un dirigeant de premier plan dans le mouvement pour l'indépendance de l'Inde, a souligné la responsabilité personnelle et l'action dans la création de transformations positives au sein de la société et du monde."
          },
          {
            "Question": "À qui attribue-t-on la phrase : 'Au milieu de chaque difficulté se trouve une opportunité' ?",
            "TrueAnswer": "Albert Einstein",
            "FalseAnswer": [
              "Isaac Newton",
              "Marie Curie",
              "Galilée"
            ],
            "Explication": "Albert Einstein, un physicien de renom, a souligné le potentiel de croissance et de progrès au sein des défis, reflétant sa croyance dans le pouvoir transformateur de l'adversité."
          },
          {
            "Question": "Quelle personnalité bien connue a dit : 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites' ?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Thomas Edison",
              "Mark Zuckerberg",
              "Elon Musk"
            ],
            "Explication": "Steve Jobs, co-fondateur d'Apple Inc., était connu pour sa passion et sa vision, croyant en l'importance d'aimer son travail pour atteindre la grandeur."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit célèbrement : 'Cela semble toujours impossible jusqu'à ce que ce soit fait' ?",
            "TrueAnswer": "Nelson Mandela",
            "FalseAnswer": [
              "Martin Luther King Jr.",
              "Winston Churchill",
              "Malala Yousafzai"
            ],
            "Explication": "Nelson Mandela, l'emblématique leader anti-apartheid, a souligné la nature transformative de la persévérance et de la détermination pour surmonter des défis en apparence insurmontables."
          },
          {
            "Question": "Quelle personne influente a dit : 'Si vous voulez vous élever, aidez quelqu'un d'autre à s'élever' ?",
            "TrueAnswer": "Booker T. Washington",
            "FalseAnswer": [
              "Frederick Douglass",
              "George Washington Carver",
              "W.E.B. Du Bois"
            ],
            "Explication": "Booker T. Washington, un éducateur et leader des droits civiques de premier plan, a souligné les bienfaits réciproques d'élever et d'émanciper les autres pour une croissance personnelle et collective."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir dit : 'Le meilleur moyen de se trouver est de se perdre dans le service des autres' ?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Mère Teresa",
              "Nelson Mandela",
              "Martin Luther King Jr."
            ],
            "Explication": "Mahatma Gandhi a souligné le pouvoir transformateur de servir les autres de manière désintéressée, suggérant que la découverte de soi surgit lorsque les individus se consacrent au bien-être des autres."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure inspirante a dit : 'La seule chose que nous ayons à craindre, c'est la peur elle-même' ?",
            "TrueAnswer": "Franklin D. Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Ronald Reagan",
              "Barack Obama"
            ],
            "Explication": "Franklin D. Roosevelt, dans son discours d'inauguration pendant la Grande Dépression, a exhorté la nation à affronter courageusement la peur, mettant en avant l'impact négatif de la peur sur le progrès et l'espoir."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir dit : 'La seule limite à notre réalisation de demain sera nos doutes d'aujourd'hui' ?",
            "TrueAnswer": "Franklin D. Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Ronald Reagan",
              "Barack Obama"
            ],
            "Explication": "Franklin D. Roosevelt, 32e président des États-Unis, a souligné l'impact des doutes sur les réalisations futures, mettant l'accent sur la nécessité de surmonter les incertitudes pour progresser."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}